JYP爸爸係咁叫班女出黎賣慘

韓團TWICE隊長志效在去年底MAMA頒獎典禮上，突然從座位上消失讓粉絲擔心，也因此出現了許多惡意揣測的謠言。她事隔1個月透過粉絲互動聊天室解釋，同時也以反諷方式表達了不滿，卻又意外被冠上「女權主義者」而受到更大的謾罵。志效沈默一天後，在深夜發文自白，敘述這段時間以來，讓她恐慌和情緒不穩的原因。

志效7日深夜的官咖發文，先是對自己發言所引起的紛爭道歉，「我沒有想到因為昨天在VLIVE聊天室的發言，會讓我們ONCE心裡如此受傷難過，真的很對不起。」她接著透露，從去年3月開始，自己的名字常跟著「不像話的謠言」一起登上熱搜，「從那時開始，與人接觸這件事讓我漸漸感到害怕。」

▲TWICE志效去年三月在機場淚崩。（圖／翻攝自insight）

當時南韓爆發鄭俊英的「老司機群組」事件，不少女星無端被捲入其中，「TWICE志效影片」、「鄭俊英影片志效」關鍵字登上熱搜，但全都只是謠言，JYP娛樂聲明更怒發聲明表示要對造謠者提告。當時志效曾被目擊在機場大哭，她也透過發文解釋，因為眾人圍著自己拍照，看著她發出尖叫，「這讓我非常恐懼，擔心人們會怎麼看我、怎麼想我。」

接著8月，爆出與姜丹尼爾的戀愛消息，志效說：「我的私生活被曝光後，那時開始流傳根本就不是事實的謠言，為此我的不安、恐懼和害怕等負面情緒一直擴大。」從那之後，光是站在眾人面前說話，甚至上舞臺表演，都讓志效感到恐懼和不安。

▲志效和姜丹尼爾爆出戀情後，兩人雙雙認愛。（圖／翻攝自官網、IG）

不安和害怕的情緒在巡迴過程中越來越膨脹，志效為此找上了醫生，也聽從醫囑吃了藥，「但對我沒有太大幫助。」情緒一路累積到MAMA那天。志效形容當時情緒，「因為恐懼而淚流不止，當時很想很想找個地方躲起來。」、「MAMA上要面對比想像更多的人，要說話、要表演，對我來說每一分鐘的呼吸都很困難。」

▲志效曾遭南韓記者逼問與姜丹尼爾的戀情。（圖／翻攝自TWICE IG、記者李毓康攝）

志效一口氣說明白，「到MAMA為止的故事就是這樣。」志效說道，並不是想博同情，也不是為了訴苦，「是想向大家解釋說我昨天為什麼表現出消極的態度。」她再度道歉表示：「真的非常非常對不起，我知道我為我們團體、我們ONCE造成困擾。對我昨天情緒性的發言，再一次向團隊和我們的粉絲道歉。」

志效官咖全文翻譯

我沒有想到因為昨天在VLIVE聊天室的發言，會讓我們ONCE心裡如此受傷難過，真的很對不起。

讓我們從最開始說起。

去年3月開始，不像話的謠言讓我的名字頻繁登上熱搜。
從那時開始，與人接觸這件事讓我漸漸感到害怕。

當時在機場哭是因為大家圍著我拍照，看到我尖叫，這讓我非常害怕和恐懼。
我開始擔心、害怕人們會怎樣想我，會怎麼看我。

接著，8月份，我的私生活被曝光後，那時開始流傳根本就不是事實的謠言，
為此我的不安、恐懼和害怕等負面情緒一直擴大。
站在人們面前說話，在舞台上表演，都開始讓我感到畏懼不安。

在巡演的過程中，我的不安感與害怕的情緒越來越膨脹，
我去醫院找了醫生諮商，同時也吃了藥，但這對我來說並沒有特別大的幫助。

就這樣，時間一天天地過去，日本巡演開始。
到MAMA之前，從出發到日本機場開始，站在人多的地方會讓我非常的疲倦不安。

三天演出期間我因為恐懼感而淚流不停，當時很想很想找個地方躲起來。
就在這個狀態下，我登上了MAMA的舞台，
MAMA上要面對比想像更多的人，要說話、要表演，對我來說每一分鐘的呼吸都很困難。
所以在韓國入境的時候，擔心大家看到我哭泣的臉和疲憊不堪的神情，會為我操心掛念，所以特地錯開和成員一起入境的時間。

在這些與大家談論的這些時間裡， 不，應該是說從出道開始，
對我有無數個不好的、嘲弄，甚至辱罵的話，
因為這些不好的言論，我的心受到了很大的傷痛，也生氣過很多次。

但是，對我而言有必須完成的事，這也是我的職業，我還有喜愛我的粉絲們，所以我只能默默的忍受這些言論。

到MANA為止的故事就是這樣。

我不是想博同情，也不是為了訴苦。
而是想向大家解釋，為什麼我昨天會表現出消極的態度。

不管我經歷了什麼事情，在ONCE面前我沒有隱藏過我的真心，
從來沒有認為ONCE對我來說是無足輕重的存在，
從來沒有不關心擔心我們的ONCE，這些都是我的肺腑之言。

真的非常非常對不起，我知道我為我們團體、我們ONCE造成困擾。
對我昨天情緒性的發言，再一次向團隊和我們的粉絲道歉。

為了成員們解釋而上傳了這篇文章，看著網上那些言論，又想到ONCE說的話，覺得我做的事情應該由我來整理和解釋, 於是寫了這篇文章。

在我們ONCE面前唱歌、表演，和ONCE一起聊天，
這所有的事情，能夠讓我和我們的ONCE感到幸福就好了。

我之所以發自內心、傾盡真心寫下這篇文章。
是因為有著真心愛我，給我帶來無限溫暖ONCE。
我可以挺過所有的事情，所以不想看到我們ONCE因為我而太過悲傷。

以後不管朝著什麼方向發展，作為藝人和偶像，
都會無可避免會出現各種異樣的話題，會有各種各樣的言論，
但是我一定會好好工作。

我不希望大家把本應該用來感受幸福快樂開心，珍貴的每一分鐘浪費在沒用的事上。
在我身上花費了很多的精力和時間真的非常對不起，我們的ONCE，真的非常感謝你們。

睇黎真係好驚冇左個班生金蛋既雞

真係唔信MOMO手寫信同呢段V 公司冇份插手PLAN

樓豬又係度該該叫

55

媽寶畜生別再嘴我們導清

樓豬反JYP大將軍

呢封野係咪佢條仔幫佢寫
同果次做假4千萬分呃一位再上fancafe作文一Q樣

姜舟肯針未

做假4千萬分呃一位係咩事

有假放有大波妹屌點解要針

Jy爸爸愛女心切咁都要反...= =

山婆咁重女權主義分分鐘佢女上男下舟仔

又黎情緒問題
呢隊仲有邊個未出事

隱形人

我安慰大山婆🙁

志效俾左綠帽我 點幫

滾啦女權

唔緊要又唔係正係派左比你一個

好過推佢地去賣淫呀

咪喺到該該叫啦

比Mina放咗咁耐假都叫迫佢哋出嚟賣?

一路賣慘一路放假

次次有事就話情緒問題